白俄羅斯總統5度連任 民眾不滿結果爆發示威

白俄羅斯選舉委員會周一宣布初步點票結果，總統盧卡申科以超過8成的得票率成功連任，自1994年上任以來，第6次當選白俄羅斯總統，可以再做5年總統。在首都明斯克（Minsk）和兩個城市，有民眾不滿結果上街示威。

白俄羅斯總統選舉在當地時間周日（9日）晚上結束投票，隨即開始點票。投票結束後，已有半官方民調指出65歲的盧卡申科（Alexander Lukashenko）成功連任。

報道指出，示威者與執法人員爆發衝突後，設置路障，警方用橡膠子彈和發射水炮，試圖驅散示威者。

在另外兩個城市若季諾（Zhodino）及布列斯特（Brest），有目擊者見到防暴警察放低盾牌，似乎不希望與示威者衝突。

今次佢地大獲... 分分鐘俄佬又派兵入去

收皮啦死藍絲

佢冇仔嘅咩?佢而家都六張幾，如果有仔嘅應該都要比佢個仔做下第三四把交椅，準備好第日接班好似北韓金家咁先掂個噃！

普京夠六張啦咪又照稱帝

好有當年烏克蘭feel
但係白俄仲專制過烏克蘭…

呢段回覆唔係好中性咁評論嗰邊嘅情況咋咩？

D 傻鳩唔知俄佬幾叻入位

不滿結果既原因係因為 總統既對手報名參選之後就俾人DQ

個標題講到有班支持者輸打贏要咁樣，補充一下